我是一名SEN的中學生-紙言(校園)(毫紙)

我是一名SEN的中學生 - 序章-社工室

已經同你講左幾多次,有時D野當合埋眼見唔到味算囉,無謂同佢地打對台啦!'又是這間進入過無數次的社工室,臨時板間屋組成的社工室中,社工,班主任,我的家長正凝視自己,在這冰冷的室內加上了一絲不安感.明明係佢地上堂果時偷玩手機,我當然要立刻大聲話俾miss知啦,先可以唔會阻到大家上堂,維持番班上秩序.'

其實今日呢堂已經係呢個學期既最後一堂,而且大家都係高中生,有時可以隻眼開隻眼閉輕鬆下嘅,同埋你都唔係老師或者風紀,你有咩權去要人聽你話維持秩序？'班主任望住手錶,不耐煩講出他的心底話.咪就係你呢種人教壞學生,搞到而家個社會冇曬規矩囉!總之就係你唔啱,為人師表,誤人子弟!'我手握拳頭,雙眼有如被火燒的一樣,打算站起來跟班主任進行一場激烈的辯論.

霖,坐低!唔好以為自己係SEN就可以為所欲為!呢度唔係特殊學校!'父親一手按著我的肩膊 用威嚴的眼神制止我的行為.老師,佢帶咗咁多麻煩畀你哋,真係好對唔住!佢就係咁固執,點極都唔願意改變自己,就算有挫折都好似冇咩作用.'

`霖,今次你已經係第五次畀人話用暴力嘅方式對待同學,如果再有下次,我哋校方會立刻命令你休學,同埋你要搵過第二間願意容忍你嘅學校,抱歉!'社工無奈地說.
走出社工室門口時,我除了聽見異常吵鬧的聲音,包括父親的怨言和母親的哭泣聲,我靈敏的視覺還清楚看見一名女同學站在轉角位偷看著自己,我與她雙目交投不足兩秒,便急步離開這個鬼地方.

她......好像是我班的同學， 她......到底是誰呢?

樓主做社工？

唔係ar，我係大學生黎，不過多ｄ留意呢方面既時事資訊，而且個故事有d部分係自己經歷黎

咪屈我地浩霖哥
利申打手

[url]BGM:

霖, 做人如果冇公關嘅話 就冇好前途㗎啦! 要同人打仗 就要有一定嘅彈藥同謀略,同埋自己嘅EQ要夠高.你得股盲力點夠人鬥呀?' 母親一邊拎飯菜入房畀自己,一邊語重心長說隔離班畀人蝦嗰啲同學一發惡,人哋就立刻唔出聲,同埋大家都好快friend返啦!'

我腦海中依然浮著我因被同學欺負,然後發瘋似的呼喝着他們,並有少量企圖用暴力方式向該同學示警的行為.

當時我根本聽不入耳母親的言語,只想用盡自己的理據進行辯護.

點解我重複教你都唔清楚自己自己錯咩㗎?你冷靜一下先啦!同埋記得食藥呀!'母親放下藥包後,便轉身離開了房間.又係利他林,食完隻手準備成晚震啦!'我心想,然後從猶如垃圾箱混亂的書包中找出一瓶水,服藥後便準備一邊吃飯,一邊做功課.

然而,藥效始终敵不過自己過度活躍的身體和心情.

五分鐘後,我已經脫離了英文閱讀模擬試卷的字海,並開啟電腦,遊玩著模擬建築城市和模擬駕駛巴士的遊戲,嘗試忘記著今天的不公.

我把喇叭開到最大聲,播放著動漫的ost,聲音響遍了家中的每一個角落.

霖少,間屋唔只屬於你一個人㗎!唔該你唔好咁自我中心啦!'又是這個麻煩的家姐,以為自己做老師便可以習慣大聲說話!得啦, 改你嘅功課啦, Miss!'

不知不覺 ,已經是凌晨一點.我也拖著疲累的身軀,沒有換回家中衣服的情況下 直接攤在床上,慢慢進入夢境......

我在陸運會中的班際接力比賽中負責最後一棒,並打破學校歷來紀錄的時間完成比賽.

我在終點線受盡全校同學的歡呼,手中拿著被太陽照射到反光的金獎獎盃.

這是我最期待已久的場面!我一邊享受著觀眾席傳來的掌聲和歡呼,一邊跟師弟師妹們合照留念........

畫面逐漸變成課室的場景,班上的同學在公開試前的補課上圍著我的座位,詢問我最擅長的數理科.

這一刻 我也感到非常滿足,這是因為自己可以成為班中最受歡迎的同學.

夢境慢慢轉至自己平常最愛坐的巴士樓下尾部,我發現有一名身穿同一套校服的女孩 ,靜靜的躺在我的肩膊.

我們雙手緊握在一起, 我問了女孩的臉頰一下,她的頭轉向著自己.......

她.......就是那個下午在社工室外看見的女孩......

月牙般的眉毛,瞳孔有如可以把對望的人吸入去無窮的深淵中.高挺的鼻樑,帶著甜美的笑容 ,使人放下心來......

她沒有和我說任何的話,只是安靜的躺在我的肩膊上.....這一刻,時間停止了, 只有我倆仍能在靜止的時間中享受無比的寧靜......

` 起身啦 !! 你又冇換衫瞓覺啦! 快啲除咗件衫畀我熨一熨啦!'

母親的聲音把我從夢中拉回現實, 睡眼惺忪的我換掉昨晚的衣服, 然後到洗手間梳洗.

刷牙的時候,我看著鏡子,心想著:這些夢境根本沒有可能成真,命運....早已注定.......

[url]
[/url]

Part 2 BGM

[url]BGM:

/url]

出門口後,我到附近的巴士站準備乘車上學去.

在巴士站中,每天等車的人幾乎也是一樣:有飲茶後預備回家的老人 ;手中一袋二袋,從附近的商場購物完的家庭主婦,也有一群極為雀躍的小學生......

而我,卻把耳機塞進耳中,聆聽著在假日遊車河時錄下的不同款式巴士和地鐵行走時的聲音,把自己隔絕於這個世界以外......

上到巴士後,我依舊選擇了底層近引擎的位置坐下聆聽引擎發出有規律的聲音,讓我暫時忘記學業,社交這些比較複雜的事情......

Hi,阿霖!' 突如其來的一下拍肩動作,使我發出了一下尖叫,打破了早上比較寧靜的車廂,乘客紛紛向我投放了厭惡的目光.我抬頭一望,原來是我校內唯一的朋友-輝仔,我也忘記了為何他會與我成為了朋友.....嚇死人咩!咁大力㗎!' 稍微憤怒的我跟他說.

呢句嘢我同你講先啱,使唔使咁大反應呀?' 然後他放下書包在地上,坐在我旁邊. 尋日又打交呀?'他一邊跟我說,一邊放了一塊口香糖在他的口中.Titus佢哋不嬲都串串供㗎啦,你唔俾反應佢哋咪冇事囉.'佢哋話我矮,話我廢,話我講嘢唔經大腦,我鬧返佢哋好正常啫!人人都有眼睇到佢哋話我先㗎喇,點解人哋又唔幫我?'

人哋係學生會會長喎,你又係邊位呀?人哋拍一拍手指,佢啲同黨就會幫佢亂咁散放你嘅流言同埋喺網上secret欺凌你,而且你又冇入班嘅群組 ,你唔會知道佢哋有啲咩小動作㗎啦!你都係靜靜地低調啲啦,尤其係上堂嘅時候唔好再講廢話啦!'我不肖地說,學校係一個學習嘅地方,老師同學本身自己都有機會有錯,大家理論上都要互相包容,唔係應該要咁㗎咩?'阿霖 ,呢度係香港,講求效率㗎!你咁做就係等於阻人哋收工落堂,人哋又點會妥你吖?"

.......'下車後.我們碟碟不休地討論這話題.在回校的道路上,同級的同學向我投放害怕或是厭惡的目光.大概因為是昨天的事吧?有的同學像是細聲地說我的不是.....我感到極為不適,更希望用最快的步速逃離這現場......霖 !!爺!!尋日條數仲未同你計清楚wow!' 一把響亮的聲音,從後面傳到我的耳中.

BGM:

Titus和他的同伴從後面慢慢走上來,我手心冒出冷汗,呼吸開始急促起來.

而我的雙腳又如被鉛球捆綁著,這一刻的視線比獵人鎖定了,我無論如何掙扎也不能逃走.

你尋日好似整瘀咗我個膊頭喎, 如果訓導知道咗我嘅傷勢,你準備清走locker搞啲嘢走人啦! By the way, 你有冇睇尋日嗰百名榜呀? 你連續第八次係exam入面嘅中,英文科都輸畀我喎,幾時找返你條數先?'

咩.....數?'用你prefect嘅名義去校園電視台大聲宣布話:我係垃圾!我係狗!wowo!係喎,你已經畀人炒咗la wow......'

我......有講過咩?'你唔找數,即係你垃圾都不如啦!'

我頓時火冒三丈, 強行搶走了輝仔的雨傘,準備學遊戲中的劍士,把雨傘一擊轟落他的頭上.

你又嚟?係咪未食藥呀!'另一個更響亮的聲音從校方傳來.....糟了,是所有同學也敬畏三分的訓導老師-鋒sir,他睜大猶如獵鷹般銳利的雙眼,用粗壯的手臂鉗制著失控的我,另一隻手從書包拿出我的藥物.食咗佢哋!快!'他呼喝著我.

所有同學的目光都投向著我,我強忍著淚水,把藥物吞下肚.

佢癲㗎!'點解top band1都有啲咁嘅學生?' 快啲踢佢走啦!'痴撚線公司員工!'

四方八面傳來了這些劣評,同學們的每一句說話也逃不過我的耳朵......

我再一次於公眾場合崩潰了......

我開始胡亂大叫, 書包拋在地上,用無情力掙脫了鋒sir 的捆綁跑回學校裏,盡快把自己藏在唯一的安全地帶.

一名女同學目擊整件事, 她從容不迫地把我的書本放回書包,背上她一邊的肩膀,慢慢步回學校......

BGM:

二樓長期空置的儲物室經常成為我的避風港,每次不開心的時候也會躲在這裏哭夠才慢慢回到課室上課.有時候也會動用老師在學校的範圍尋找我,每次被他們發現了,他們都不會說:你發生咗咩事呀?'只會說:又係你ar?唔好阻住人啦!'

算了!我反正也習慣了這個規律......

突然 ,我聽見了有人開啟儲物室的門口.

進來的不是老師,社工或校工,她是一名身上有兩個書包的女同學,她開啟了手機的電筒功能呼叫著我.

出....出嚟啦, 你個書包喺我度呀!'走啦!我唔想搞大件事呀!唔好理我啦!'

唔.....唔好喇!你出嚟喇,有咩唔開心同....同我講啦.'你憐憫我?'

我.....唔鍾意見到人唔開心, 我.....會喊埋一份㗎......'咁呀,我出嚟啦,不過唔好畀人知道我哋喺度喎.'

好!'我爬了出來,她......就是我在夢中看見的那個女同學,只不過好像有些不同,她耳上有一個類似藍牙耳機的東西,是什麼來的?我坐在她的旁邊,說:我叫阿霖,你呢?'

悠悠......'咁生囗面嘅你?'

我......今個學期先轉嚟呢.....間學校,而....且又唔出....聲, 所以你.....哋咪留意唔到我.......囉.'原來係咁,唔怪得好似冇人見到你咁啦,就好似你啞咗咁樣.'

啞......都係嘅.'她臉上有一點難色.點解你講野漏曬口嘅?你係咪真係唔識講嘢㗎?'

我....我......' 她開始流下淚, 然後她把眼淚抹在身上冷衫的衣袖上.我又講錯咗啲乜嘢呀?'

無....無嘢,我....都係走...先啦?'話一說完,她便衝出了儲物室跑回課室去,我雙手提各自的書包在走廊奔馳著,跟著她回到課室.Wow,殘障情侶檔!' Titus從課室後的位置叫囂起來,只見悠悠默默地回到座位,伏在桌上飲泣起來

我把她的書包放在她的旁邊,然後回到我已被孤立的座位處......

一個癲嘅一個聾嘅 !'Titus無事班長的勸告依然用言語攻擊我們.夠啦!唔好以為你係學生會主席就唔使守規矩ar.'班主任在門口中勸止他,這場小型風波才得以平息.

各位同學,我哋即將會舉行為期三個月嘅secret angel,每位同學需要喺三個月內分八次送8句歌詞俾你守護嘅對象,同埋鼓勵佢!'好老土呀!' 中大伏就慘慘豬囉!'唔好嘥時間啦!'

我已經放咗對像嘅名係你哋每一個人嘅櫃桶入面㗎啦,不過空白嘅人就當係唔使寫嘢畀人嘅幸運兒啦!'

我打開了放在櫃桶的那張紙,是空白的.

好彩啫!' 我心想.霖爺,你估下守護你嗰個人會寫啲咩畀你呀?可能係寫粗口歌嘅歌詞畀你呢,哈哈......'

身邊的同學不斷取笑自己,認定我不會收到好的鼓勵吧.....

偶爾,我發現了一雙迷人得有如會把對望的人進入深淵的瞳孔正在凝視著我,跟夢中一樣,只是多了因哭泣而現出的紅筋.

正是悠悠

難道......她是我的secret angel?